var preguntas = [
{
	pregunta:'¿Qué atributo de HTML se emplea en un formulario para especificar la página a la que se van a enviar los datos del mismo?',
	respuesta:'a',
	respuestas:[{
		opcion:'a',
		texto:'action'
	},{
		opcion:'b',
		texto:'file'
	},{
		opcion:'c',
		texto:'method'
	},{
		opcion: 'd',
		texto:'name'
	}]
},{
	pregunta:'En HTML, para definir que el idioma principal de una página es el español se emplea',
	respuesta:'a',
	respuestas:[{
		opcion:'a',
		texto:'&lt;html lang="es"&gt;'
	},{
		opcion:'b',
		texto:'&lt;html id="es"&gt;'
	},{
		opcion:'c',
		texto:'&lt;head lang="es"&gt;'
	},{
		opcion:'d',
		texto:'&lt;head id="es"&gt;'
	}]
},{
	pregunta:'Para provocar la apertura de un enlace en una ventana nueva, se emplea el atributo',
	respuesta:'d',
	respuestas:[{
		opcion:'a',
		texto:'target = "_parent"'
	},{
		opcion:'b',
		texto:'target = "_self"'
	},{
		opcion:'c',
		texto:'target = "_top"'
	},{
		opcion:'d',
		texto:'target = "_blank"'
	}]
},{
	pregunta:'¿Qué significa XHTML?',
	respuesta:'c',
	respuestas:[{
		opcion:'a',
		texto:'Xml HyperText Markup Language'
	},{
		opcion:'b',
		texto:'eXtensible HyperText Modeling Language'
	},{
		opcion:'c',
		texto:'eXtensible HyperText Markup Language'
	},{
		opcion:'d',
		texto:'Ni idea'
	}]
},{
	pregunta:'En HTML, el atributo alt se emplea para',
	respuesta:'b',
	respuestas:[{
		opcion:'a',
		texto:'Indicar la URL de una página web donde se proporciona una descripción larga de una imagen'
	},{
		opcion:'b',
		texto:'Proporcionar el texto alternativo de una imagen'
	},{
		opcion:'c',
		texto:'Indicar la URL de una imagen en un formato alternativo'
	},{
		opcion:'d',
		texto:'Las anteriores respuestas no son correctas'
	}]
},{
	pregunta:'En HTML, las etiquetas &lt;h1&gt;, &lt;h2&gt; y &lt;h3&gt; se emplean para definir',
	respuesta:'b',
	respuestas:[{
		opcion:'a',
		texto:'Hipervínculos'
	},{
		opcion:'b',
		texto:'Encabezados'
	},{
		opcion:'c',
		texto:'Listas'
	},{
		opcion:'d',
		texto:'Tablas'
	}]
},{
	pregunta:'En HTML, una tabla de datos emplea las siguientes etiquetas',
	respuesta:'a',
	respuestas:[{
		opcion:'a',
		texto:'&lt;thead&gt;, &lt;tfoot&gt;, &lt;caption&gt;'
	},{
		opcion:'b',
		texto:'&lt;ol&gt;, &lt;ul&gt;, &lt;li&gt;'
	},{
		opcion:'c',
		texto:'&lt;dl&gt;, &lt;dt&gt;, &lt;dd&gt;'
	},{
		opcion:'d',
		texto:'Las anteriores respuestas no son correctas'
	}]
},{
	pregunta:'La etiqueta &lt;blockquote&gt; se emplea para definir',
	respuesta:'d',
	respuestas:[{
		opcion:'a',
		texto:'Un bloque de código'
	},{
		opcion:'b',
		texto:'Un formulario de búsqueda'
	},{
		opcion:'c',
		texto:'Un párrafo'
	},{
		opcion:'d',
		texto:'Una cita'
	}]
},{
	pregunta:'¿Cuál de las siguientes no es una etiqueta de HTML correcta?',
	respuesta:'c',
	respuestas:[{
		opcion:'a',
		texto:'&lt;input type="text"&gt;'
	},{
		opcion:'b',
		texto:'&lt;input type="radio"&gt;'
	},{
		opcion:'c',
		texto:'&lt;input type="select"&gt;'
	},{
		opcion:'d',
		texto:'&lt;input type="checkbox"&gt;'
	}]
},{
	pregunta:'En HTML, la forma correcta de crear un comentario es',
	respuesta:'d',
	respuestas:[{
		opcion:'a',
		texto:'&lt;-- El comentario --&gt;'
	},{
		opcion:'b',
		texto:'&lt;--! El comentario !--&gt;'
	},{
		opcion:'c',
		texto:'&lt;--! El comentario --&gt;'
	},{
		opcion:'d',
		texto:'&lt;!-- El comentario --&gt;'
	}]
},{
	pregunta:'En HTML, el atributo title se emplea para',
	respuesta:'a',
	respuestas:[{
		opcion:'a',
		texto:'Definir el título de la página'
	},{
		opcion:'b',
		texto:'Definir el nombre de un elemento '
	},{
		opcion:'c',
		texto:'Proporcionar información adicional sobre un elemento'
	},{
		opcion:'d',
		texto:'Las anteriores respuestas no son correctas'
	}]
},{
	pregunta:'En HTML, rowspan y colspan son atributos de la etiqueta',
	respuesta:'c',
	respuestas:[{
		opcion:'a',
		texto:'div'
	},{
		opcion:'b',
		texto:'p'
	},{
		opcion:'c',
		texto:'table'
	},{
		opcion:'d',
		texto:'Las anteriores respuestas no son correctas'
	}]
},{
	pregunta:'¿Qué etiqueta de HTML se emplea para definir una hoja de estilo interna?',
	respuesta:'d',
	respuestas:[{
		opcion:'a',
		texto:'css'
	},{
		opcion:'b',
		texto:'link'
	},{
		opcion:'c',
		texto:'script'
	},{
		opcion:'d',
		texto:'style'
	}]
},{
	pregunta:'¿A dónde se dirige el siguiente enlace? &lt;a href="#indice"&gt;Índice&lt;/a&gt;',
	respuesta:'c',
	respuestas:[{
		opcion:'a',
		texto:'A otra página en el mismo sitio web'
	},{
		opcion:'b',
		texto:'A otra página en otro sitio web'
	},{
		opcion:'c',
		texto:'A una parte en la misma página web'
	},{
		opcion:'d',
		texto:'Las anteriores respuestas no son correctas'
	}]
},{
	pregunta:'¿Cuál es el lugar correcto en un documento HTML para hacer referencia a una hoja de estilo externa?',
	respuesta:'b',
	respuestas:[{
		opcion:'a',
		texto:'Al principio del documento '
	},{
		opcion:'b',
		texto:'En la sección head'
	},{
		opcion:'c',
		texto:'En la sección body'
	},{
		opcion:'d',
		texto:'Al final del documento'
	}]
},{
	pregunta:'En HTML, para referenciar una hoja de estilo externa se emplea la etiqueta <link> con el atributo',
	respuesta:'a',
	respuestas:[{
		opcion:'a',
		texto:'href'
	},{
		opcion:'b',
		texto:'src'
	},{
		opcion:'c',
		texto:'url'
	},{
		opcion:'d',
		texto:'Las anteriores respuestas no son correctas'
	}]
}
];